\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{xltxtra} % XeLaTex

\setromanfont{Liberation Sans} %Fonts setup
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}

\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=3.5cm,rmargin=1cm}

\usepackage{polyglossia} %Languages
\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}

\PolyglossiaSetup{russian}{indentfirst=true} %Indentation
\parindent=1cm

\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\hyphenpenalty=10000
\tolerance=1
\emergencystretch=1000

\usepackage{titlesec} %Настройка заголовков
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\newcommand{\anonsection}[1]{\section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}
\newcommand{\anonsubsection}[1]{\subsection*{#1}\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}}

\usepackage{enumitem} %Itemize customization

\usepackage{newfloat} %Floating environments
\usepackage{graphicx} %Images
\usepackage{pdfpages}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png}
\graphicspath{{images/pdf/}{images/png/}}

\usepackage[outputdir=\detokenize{../out/}, newfloat=true]{minted}
\setminted[text]{
linenos=false,
breaklines=true,
encoding=utf8,
frame=single,
tabsize = 3,
%	fontsize=\small
}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Листинг}

\begin{document}
	\includepdf{title-page}

	\tableofcontents

	\begin{section}{Задание и исходные данные}
		\begin{figure}[h]
			\includegraphics[width=\linewidth]{task}
		\end{figure}

		\begin{figure}[h]
			\includegraphics[width = \linewidth]{task-table}
			\caption{Исходные данные}
			\label{task-table}
		\end{figure}
	\end{section}

	\begin{section}{Организация адресного пространства}
		Распределение длин узловых частей адресов приведено в таблице~\ref{bits}.
		Адресация сетей приведена в таблице~\ref{networks-adresses}.
		Адреса устройств приведены в таблице~\ref{devices-addresses}.

		\begin{table}[ht]
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
				Сеть & Бит & Требуемое количество узлов & Максимальное количество узлов \\ \hline
				NET1 & 13 & 4300 & 8190                          \\ \hline
				NET3 & 12 & 2400 & 4094                          \\ \hline
				NET2 & 10 & 800 & 1022                          \\ \hline
				NET4 & 5 & 25 & 30                            \\ \hline
				NET5 & 2 & наиболее оптимальное & 2                             \\ \hline
			\end{tabular}
			\caption{Длины узловых частей адресов}
			\label{bits}
		\end{table}

		\begin{table}[hl]
			\begin{tabular}{|l|l|l|}
				\hline
				Сеть & Адрес сети & Широковещательный адрес \\ \hline
				NET1 & 190.13.0.0/19 & 190.13.31.255           \\ \hline
				NET3 & 190.13.32.0/20 & 190.13.47.255           \\ \hline
				NET2 & 190.13.64.0/22 & 190.13.67.255           \\ \hline
				NET4 & 190.13.96.0/27 & 190.13.96.31            \\ \hline
				NET5 & 190.13.128.0/30 & 190.13.128.3            \\ \hline
			\end{tabular}
			\caption{Адреса сетей}
			\label{networks-adresses}
		\end{table}

		\begin{table}[ht]
			\begin{tabular}{|l|l|l|}
				\hline
				Устройство & Интерфейс & IP адрес         \\ \hline
				R1 & G0/0 & 190.13.64.2/22   \\ \hline
				R1 & G0/1 & 190.13.0.1/19    \\ \hline
				R2 & G0/0 & 190.13.64.1/22   \\ \hline
				R2 & G0/1 & 190.13.32.2/20   \\ \hline
				R3 & G0/0 & 190.13.0.2/19    \\ \hline
				R3 & G0/1 & 190.13.32.1/20   \\ \hline
				R3 & Serial 0/0/0 & 190.13.128.1/30     \\ \hline
				R4 & G0/0 & 190.13.0.3/19    \\ \hline
				R4 & G0/1 & 190.13.96.1/27   \\ \hline
				R4 & Serial 0/0/0 & 190.13.128.2/30     \\ \hline
				PC1 & FE 0 & 190.13.31.254/19 \\ \hline
				PC2 & FE 0 & 190.13.67.254/22 \\ \hline
				PC3 & FE 0 & 190.13.47.254/20 \\ \hline
				PC4 & FE 0 & 190.13.96.30/27  \\ \hline
			\end{tabular}
			\caption{Адреса устройств}
			\label{devices-addresses}
		\end{table}
	\end{section}

	\begin{section}{Конфигурация маршрутизаторов}
		\begin{anonsubsection}{R1}
			\inputminted{text}{listings/r1.txt}
		\end{anonsubsection}

		\begin{anonsubsection}{R2}
			\inputminted{text}{listings/r2.txt}
		\end{anonsubsection}

		\begin{anonsubsection}{R3}
			\inputminted{text}{listings/r3.txt}
		\end{anonsubsection}

		\begin{anonsubsection}{R4}
			\inputminted{text}{listings/r4.txt}
		\end{anonsubsection}
	\end{section}

	\begin{section}{Маршрутизация}
		В листинге~\ref{default-routing} приведены таблицы маршрутизации для непосредственно подключенных сетей.
		В листинге~\ref{routing} приведены таблицы маршрутизации после конфигурации.
		Данная маршрутизация позволяет связываться любым устройствам в любой из сетей NET1 -- NET5.

		\begin{listing}[h]
			\inputminted{text}{listings/default-routing.txt}
			\caption{Маршруты до конфигурации}
			\label{default-routing}
		\end{listing}

		\begin{listing}[h]
			\inputminted{text}{listings/routing.txt}
			\caption{Маршруты после конфигурации}
			\label{routing}
		\end{listing}
	\end{section}
\end{document}
